---
title: 人工智能问题
origin: http://www.cppblog.com/AutomateProgram/archive/2008/11/15/67002.html
---

想想看，人脑是世界上迄今为止所知最为复杂的结构，这个结构具备了认识自然界"规律"的能力，具备了认识"自我"的能力，具备了归纳和演绎推理的能力，类比的能力，具备了难以置信的启发式搜索能力，具备完美的模式识别能力。

而根据进化论的观点，这样的结构，居然仅仅是通过变异——筛选得来的，如果真有上帝，那么利用上帝赋予我们的大脑去破解上帝这个顶级牛逼程序员写的程序——人脑的秘密，还有比这更带劲儿的事情吗­？

